美澳增巡南海軍艦 聯手抗華

節錄

美澳增巡南海軍艦 聯手抗華

「天下圍中」局勢越漸明顯，。。。。。。。。。。，未來可能成為「六眼聯盟」。

澳洲外交部部長佩恩（Marise Payne）承諾，澳洲將與聯同美國、英國、新西蘭及加拿大的「五眼聯盟」，以及聯同美國、印度及日本的「四國同盟」加強溝通合作。美澳兩國表明非常關注中國近月的舉動，包括打壓新疆維族人及香港問題。美澳協議主要聚焦軍事及外交層面，兩國將成立工作小組，在印太問題上打擊中國的「大外宣」；亦承諾增加在南海及印度洋巡邏，使之成為常態。兩國亦共同宣佈，中國在南海的主張完全不合乎國際法，但澳洲未表明到南海島礁12海里內航行是「自由航行」。她又稱，澳洲在文明理性的角度評估中國問題，強調「澳洲沒有甚麼意欲去傷害中澳關係」。

美國及澳洲的聯合聲明亦有支持台灣，。。。。。。。。。，各國視台灣為印太區域不可或缺的合作夥伴。

中國外交部發言人汪文斌回應指，美。。。。。。。。。。。

蓬佩奧（右）與澳洲外長佩恩會面，商議對抗中共政策。

日稱有意加入「五眼聯盟」

除了美澳，美日兩國亦有新合作。。。。。。。。。。。他承諾一旦日本受攻擊，美國將提供援助。

路透社／法新社

YEAH!!
今次唔知會有幾多國聯手打中國呢?
好期待

八國聯軍再現

中國共產黨=現代恐怖主義組織

八國聯軍

百國聯軍

中國真係抵撚死

日本個角色好重要，地理位置近中國，同時可作為其他五眼嘅保護罩

咁俄羅斯都有搵香港做白手套
支共咁搞其實破壞世界平衡